---
title : "Article de présentation sur Mathix.org"
author : "Rémi Angot"
date : "2024-02-10"
---

import { Image } from 'astro:assets'
import blog from '../../images/202402-mathix.png'
import tuto from '../../images/202402-tutoCapytaleDurand.png'


# Article de présentation sur Mathix.org

Il y a plein de choses qui nous lient aux frères Dudu, Julien et Arnaud Durand. On a tous utilisé leurs vidéos en classe et leurs nombreuses ressources (articles de présentation, cours, ressources interactives, exerciseurs) sont une aide précieuse.

En plus de cela, on est lié par une même envie de promouvoir les ressources sous licence libre et on était très fier d'être les co-lauréats du prix Serge Hocquenghem lors des dernières journées nationales de l'APMEP.

Arnaud Durand a même programmé un exercice pour MathALÉA et nous a permis d'intégrer ses exerciseurs dans notre rubrique «&#8239;Applications tierces&#8239;».

<a href="https://mathix.org/linux/archives/19193" target="_blank">
<Image src={blog} alt="Logo Mathix" class="lg:w-1/2 sm:w-full m-auto duration-200 hover:scale-110"/>
</a>

Tout le monde connait leur blog [https://mathix.org/linux/](https://mathix.org/linux/) (vous avez vu le linux qui traine dans l'URL juste pour le plaisir de rappeler que leur site tourne sur un serveur avec des logiciels libres) et on était très content de voir Julien Durand présenter notre travail. Comme souvent, c'est très exhaustif, clair, précis et en plus il rajoute des tutoriels bien précis pour aider à la prise en main.

<a href="/www//assets/pdf/tutoMathix.pdf" target="_blank">
<Image src={tuto} alt="Logo Mathix" class="lg:w-1/2 sm:w-full mx-auto my-2 duration-200 hover:scale-110"/>
</a>

Un grand merci pour cette mise en avant de notre travail ! La reconnaissance de nos pairs est la plus belle des récompenses et cela fait encore plus plaisir quand cela vient de deux collègues que l'on admire.